[純愛GalGame介紹及玩後感] LovelyXCation 2

咁多位巴絲你哋好，睇咗幾個論壇都冇乜人寫吓有關呢類型嘅介紹同埋玩後感，所以就心血來潮想試吓寫。本來就想開喺遊戲台或者成人台嘅，但由於見到大部份galgame都係喺動漫台到開post，就擺咗過嚟。小弟第一次寫文如果有乜寫得唔好請各位多多包涵

咁今日就想介紹吓一隻成人向追女遊戲「Lovely x Cation 2」，亦係小弟我嘅第一隻galgame小品。由AKABEiSOFT2旗下嘅hibiki works創作，喺２０１３年４月２６日發售。承接上一代「Lovely x Cation」嘅遊戲系統，以純愛劇情作為主打嘅一款成人戀愛遊戲。

故事背景男主角係一名啱啱開始獨居嘅高中生，偶然之吓被神社嘅神官伯伯占卜到男主角好快會有一段姻緣，要男主角主動把握機會，如果唔係下一段愛情將會係１０年後，而且唔會有好結果，所以男主角為咗自己嘅終生幸福決定去識返個女朋友。而遊戲一開始會有少少checkpoint，如果你揀錯option，或者太過花心追唔同女仔，將會進入Bad Ending 。不過呢款遊戲做得好好嘅地方係有足足15頁畀你去save，所以都唔驚話做錯決定就要由頭開始玩過。

至於畫原畫嘅唯々月たすく老師畫風偏向可愛，落筆細膩，有啲細節位畫得幾好。雖然大部份嘅性愛位都有打格仔，但有啲場景係冇打到又畫得幾正，算係一個Bonus位啦。

遊戲玩法方面，成隻game會由4月頭玩到5月中。如果你玩法正確的話，４月２４日左右你同你追嘅女仔會有表白事件，大部份會緊接著破處情節。
遊戲入面亦有能力值系統，主要係攞嚟提升好感度同埋解鎖一啲性愛場面。以我嘅理解可以分為兩類。

主能力值：體力，智力，靈巧，魅力，感性
呢類主能力值係用嚟解鎖一啲extra嘅性愛場面同埋特效。例如體力夠高射精量會比較多，靈巧可以令條女有一種欲仙欲死嘅表情。
副能力值：遊戲，知識，娛樂，飲食，運動，動物，時尚
呢類副能力值主要係針對唔同女仔嘅喜好以提升佢哋嘅好感度。
咁究竟要點升呢？男主角每次放學後都會有一段自由時間，每段自由時間可以去兩個地方買嘢提升能力值。值得注意嘅係有時道具會解鎖某啲性愛場面，例如有一個女主角會見到你屋企有支牛奶，之後就用對波作為杯咁餵你飲，好正

玩完每一位女主角路線之後仲有一個叫後日談(After Story)嘅column。入面係接返故事結局之後你同嗰位女主角嘅生活，由6月去到下一年4月，啱啱好拍拖一週年，咁當中會有情人節送朱古力啊，女友生日等等嘅情節，可以話係十分之sweet sweet，當然亦會有性愛場面啦。

1. 成川姫 なるかわ ひめ

呢個學期作為男主角嘅同班同學可以話係有齊該有嘅屬性，大波，馬尾，功課同男主角差唔多，性格開朗豪爽，為咗可以有多啲零用錢用走去餐廳打工。而男主角同佢第一次遇見就係喺佢打工嘅餐廳Jelly Fish入面，開頭男主角已經被姫嘅一身打扮吸引著。算係一位幾討人歡心嘅一位女主角，同男主角相處期間因為同班嘅關係會有唔少趣事發生。不過可以講一句嘅就係，劇情冇乜張力，所以玩呢條路線要畀少少耐性。

2. 韮崎 日向 にらさき ひなた

只可以話可愛 !可愛到冇得頂 !日向係男主角嘅鄰居，性格溫柔開朗樂觀，對第一次見面嘅人會怕羞。擅於做家務，打掃煮飯樣樣精，冇咩長處唯一最勁嘅係田徑，會糾結自己太過細粒。
而學校入面係男主角嘅師妹。有時男主角因為啱啱搬入去而唔識周邊日常嘢，日向就會幫吓佢咁；有時日向喺學校上有唔明，男主角又會幫吓佢。久而久之，就開始日久生情嘅橋段。劇情轉折位係我覺得最順暢，最合理 。至於做愛場面就…見人見智啦，有啲人會因為日向真係太細個而冇Feel，不過我就幾鐘意嘅。

如果你係蘿莉控，玩完日向路線會令你返唔到轉頭，因為實在係太正 。如果你對蘿莉冇乜興趣嘅，你會有種照顧妹妹嘅感覺。而遊戲商亦都好識做，遊戲入面會有個option位要你揀日向對你嘅稱呼，一個係叫你個名「乜乜前輩」咁，一個係叫你「歐尼醬」，即係日文「哥哥」嘅意思，睇你自己鐘意邊個，揀完亦都可以中段自己轉返 。總體嚟講，日向係我玩哂咁多個女主角嘅第二最愛。

3. 出水和琴 いずみ わこと

學校入面嘅萬人迷，聰明伶俐。好多男仔走去同佢表白，但冇一個成功，因此和琴有「校園鐵壁」嘅稱號。出奇地，和琴係神社入面神官伯伯嘅孫女，同時亦會間中做吓巫女，幫吓屋企手咁 。外表睇落去可以話係咁多位女主角入面最完美，而且好多時男主角心入面嘅想法亦會畀和琴睇穿，有時會整蠱吓你，玩吓你咁，幾有情趣 。不過性愛場面較為單一化，如果你追求一啲較為刺激嘅性愛，咁和琴就可能滿足唔到你。

4. 吉野谷 星音よしのや せいね

大波金髮無口。
好少講嘢，就算講都係一句起兩句止。表達感情方面有問題，面部亦唔識去展露笑容，悲傷等等嘅表情，但係星音嘅夢想偏偏就係做一個戲劇演員。因此我諗大家都估到個劇情中心係點
故事主要係要男主角去支持星音發展戲劇方面嘅才能，而當中亦會有一啲錯折令星音放棄，結局係比較意外。星音線係我認為男主角最有男子氣慨嘅一條路線 。
佢哋第一次相遇係喺海邊燈塔到，星音自己一個練緊「Romeo&Juliet」，令男主角對星音有一個好深刻嘅印象。

性格溫柔體貼 ，雖然唔擅於表達情感，但有時有啲小動作會令人覺得佢好可愛 。例如佢需要你或者想同你打招呼嗰時會扯一扯你件衫，落雨你濕咗少少會用毛巾幫你抹。
而星音份人較為孤僻，除咗男主角之外冇社交活動 。細個因為唔識笑嘅關係連爸爸都唔想理佢，得返媽媽一個無微不至咁照顧佢，令佢覺得自己好孤單，冇依靠 。呢方面可以話係同日向差唔多，但因為星音性格嘅關係，所諗嘅嘢都會較日向為偏激，亦都係結局嘅關鍵位所在。

至於性愛場面方面都係一等一，正得嚟好靚好優美，可以話係全部女主角入面我認為最靚嘅一位女主角 。娶返嚟做老婆一流，但唯一有個唔好處就係佢比較大食。

小弟就唔係玩好多呢類型嘅Game嘅，呢款遊戲對鐘意純愛嘅我嚟講非常之啱心水 ，當中表白啦，第一次做愛，同埋間唔中有交嗌都展現咗平時拍拖嗰種情況 。玩法的而且確係悶，冇遊戲性可言 ，所謂嘅玩法只不過係提升能力值。不過呢款遊戲重點係放喺劇情同埋展現學生時代同女朋友仔嗰種馨馨我我嘅場面 ，遊戲性就算啦。

劇情方面我只有對日向同埋星音線比較深刻，其他兩位女主角太過普通，角色衝突唔夠，而和琴線對於男主角嘅心理描寫又唔夠多，戲劇張力明明可以好大但係就被輕輕帶過，而且個人認為劇情錯焦，不為佳作。 而日向同星音線較好，可以睇得出佢哋兩位女主角嘅成長 ，雖然兩位都係因為心理上覺得孤單，所以覺得冇乜人可以依靠，但由於兩位嘅性格有差異，因此導致唔同嘅結果。我認為兩位女主角嘅劇情寫得唔錯，特別係星音線。

呢隻Game我認為適合日常想hea吓時間嘅人玩。由於呢款遊戲係屬於輕鬆小品類，亦都好適合平時忙碌嘅你放鬆一吓。抽離平時急促嘅生活，代入去故事入面，同唔同嘅女主角談一場輕輕鬆鬆嘅戀愛，亦可以回憶返以前學生時代同女朋友仔嗰種簡單得嚟又甜蜜寫意嘅生活。

至於邊有得玩呢，我就當然係支持正版啦 ，買完之後DL個漢化Patch咁就可以開心玩遊戲 。如果唔方便買嘅話，就google吓呢隻Game嘅相關資訊啦 ,了解多啲呢款遊戲，望梅止渴嘛 。唯一唔完美嘅可能就係冇乜繁體中文嘅漢化Patch，所以想玩嘅巴絲可能要忍一忍睇簡體。
另外想講埋一句，如果咁多位鐘意呢篇介紹，小弟遲啲可能會出埋Lovely X Cation 1或者再遲啲等埋新妻Lovely X Cation到貨先出。
最後十分感激各位睇哂成篇介紹同埋玩後感。

lm

lm
Down咗第一集未得閒玩

難得有人打長文講galgame

支持

第一集比較簡單同埋快，亦都易玩過２代好多
（雖然２代都好鬼死易玩 ）

我第一隻GalGame嚟，見幾啱我心水就想推廣吓
見到巴打你都有打文，你都好勁啊

多謝支持

淨係玩過日向線

有興趣既過黎gal post交流下

出水學姐榨汁姬 is the best
不接受任何反駁

支持。

星音線都值得玩吓
定巴打都我都係同好

得閒會睇睇

唔知點解我覺得星音比出水學姐更加似榨汁姬

呢個系列最初個幾集幾好
可惜最近最新個2集真係食錯藥

gchi

樓主高汁會然

巴打好有心

agger
Lovely Cation好正 -> Pretty Cation不過不失啦 ->Purely Cation
係直到佢新出返隻新妻Lovely Cation，又搵返唯月老師畫我先玩返
不過聽聞啲人話好多Bugs，搞到條女偶爾會喊錯名

咁撚癲

exact7ly

玩純愛Gal都要戴帽

未至於係蘿莉控，不過後輩角色都幾鐘意

係
仲要最初有問題嗰時係黃金周，公司話唔會搞
不過最尾都死死氣咁Call返啲工程師去Fix bugs

玩開NTR

NTR唔太好
成日一見到NTR橋段個心就唔係幾舒服,有少少虐心嘅感覺

我都淨係鍾意玩純愛

純愛大好

好似幾好玩

生天目真係最正
唔明點解動畫SKIP佐呢套

係唔錯㗎。輕鬆易玩甜甜蜜蜜咁，幾正

我都唔明
但佢lovely cation 1動畫分量都唔太平均，可能嚟到２又唔知要cut邊個

真係好高質，好少見人評gal會咁樣評埋h scene

多謝讚賞

留名
Down左一排 未得閒玩

lc2 四條女我淨係無玩日向線

第一集 條條女都好完尾
第一次玩個時都唔知攻略邊個好

老師最正 j左好幾次

可以試下玩架向星空之橋

上網買DL版

個人覺得由仁線有少少白痴
另外你講緊三岡老師? 佢條線好鬼死可愛

有諗過玩，但近排比較忙而且想玩咗新妻lovely cation先。
BTW多謝你嘅推薦